觀塘瑞和街街市出沒「剪鏈黨」 CCTV犯案過程曝光

觀塘瑞和街街市疑出現「剪鏈黨」，一名女子昨（18日）在街市買餸時，手上一條金鏈疑被賊人剪斷，及後跌在地上，及後發現時，賊人已不知終。

警方表示，己將案件列作盜竊，女事主姓梁（56歲），不見了一條約值4,000元的金手鏈。交由觀塘警區刑事調查隊第5隊跟進，暫未有人被捕。

根據有「天眼」拍下片段，昨晨約10時許，失金手鏈婦人與友人在街巿對開地舖一個菜檔買餸時，左手露出一條金珠手鏈，因而被賊人覬覦成為目標，其後有一名白衫男左手持布袋狀物體靠近事主身後以作遮掩，右手持剪鉗，另外一名戴鴨舌帽男子則在身後掩護，以迅速手法將金鏈剪斷。但手鏈中的金珠跌在地，兩人急速檢拾，引起身旁人士注意，兩人事後迅速離開。女事主及後發現報警，警方已當握兩名賊人外貌，現正追疑犯。案件列作盜竊處理。

觀塘瑞和街街市出沒「剪鏈黨」 CCTV犯案過程曝光【有片】
17:49 2018/08/19
瑞和街街市疑出現「剪鏈黨」，有市民失手手鏈
瑞和街街市疑出現「剪鏈黨」，有市民失手手鏈

觀塘瑞和街街市疑出現「剪鏈黨」，一名女子昨（18日）在街市買餸時，手上一條金鏈疑被賊人剪斷，及後跌在地上，及後發現時，賊人已不知終。

警方表示，己將案件列作盜竊，女事主姓梁（56歲），不見了一條約值4,000元的金手鏈。交由觀塘警區刑事調查隊第5隊跟進，暫未有人被捕。

根據有「天眼」拍下片段，昨晨約10時許，失金手鏈婦人與友人在街巿對開地舖一個菜檔買餸時，左手露出一條金珠手鏈，因而被賊人覬覦成為目標，其後有一名白衫男左手持布袋狀物體靠近事主身後以作遮掩，右手持剪鉗，另外一名戴鴨舌帽男子則在身後掩護，以迅速手法將金鏈剪斷。但手鏈中的金珠跌在地，兩人急速檢拾，引起身旁人士注意，兩人事後迅速離開。女事主及後發現報警，警方已當握兩名賊人外貌，現正追疑犯。案件列作盜竊處理。

「剪鏈黨」趁人多埋手，2至3人遮擋犯案
「剪鏈黨」趁人多埋手，2至3人遮擋犯案

附近燒獵店店員何先生表示，當時曾見到有男子在地上執拾物件，但不知對方是「剪鏈黨」賊人，最終被兩人逃去。何指，兩人很生口面，不常到街市，他依稀見到他們在地上檢起是一些玫瑰金及銀色的小珠，事後回想，相信是黃金或鉑金的手鏈的小珠。

警方現通緝兩名男子，一名年約30至40歲男子，身高約1.75米，中等身材，案發時身穿藍色上衣，白色長褲，黑白色拖鞋，戴黑色帽，攜有黑色背包；另一名年約30至40歲男子，身高約1.75米，中等身材，案發時身穿白色上衣，黑色長褲，黑色拖鞋，攜有黑色環保袋。

有街坊指，上址過往亦有「扒手」出沒，曾有人不見銀包財物，故有市民來這街市，也不會帶太多貴重物品。

據悉，「剪鍊黨」賊人多以2至3人一組，在人多地方以單擋手法犯案，一人以剪鉗剪斷受害人金鏈，同黨則掩護及接走贓物。而內地福建福州及山東近年都曾揭發有「剪鏈黨」作案記錄。

班仆街知瑞和街冇世清就做犯法野

錯啦 粒清知瑞和街危險先唔去

無啦啦睇新聞又見到瑞和街 真係犯罪之城

係犯罪之街

附大有好多南亞囝囝 果條街4周圍人係141 仲有企街落樓搵食 之後引到成班牙伯係度問價

先見之明

唔怪世清粒水了

好能無聊你班友

hi粒水2號

我無粒水！

希望宇城飛同世清大和解！！

又係好易捉到.....
依家邊度無CCTV?

瑞和街咁危險 宇清可能一早出左事

如果粒水狗冇粒水 宇清可能冇事

咪25啦

收聲啦死肥仔

唔可以怪世清 呢d罪惡之都係人都會笠水
係宇清勁姐

逃跑雖可恥但有用

你七一都粒